壹傳媒蝕4.2億 線上訂閱收入2.8億

節錄

壹傳媒蝕4.2億 線上訂閱收入2.8億

壹傳媒去年下半年虧損1.03億元，較上半年收窄。

【本報訊】壹傳媒（282）公佈截至3月底止全年業績，。。。。。

壹傳媒去年9月正式進入收費訂閱制，業績顯示，期內線上訂閱收入2.77億元，其歸入的數碼業務總收入為5.46億元，較上一年減5.3%。印刷業務收益為6.11億元，較上一年跌15.8%。就本年度虧損擴大，集團指因中美貿易磨擦、社會運動及武漢肺炎疫情，導致印刷及數碼廣告收入直線下跌所致；但付費會員模式的集團創新策略方針，將進一步豐富收入基礎，以收取更穩定可靠的訂閱收益。

期內，《蘋果日報》每月香港獨立非重返用戶為1,280萬人、台灣為1,390萬人，美國及加拿大約123.2萬人。集團指新會員模式於香港市場反應正面，訂閱人數及收益增長均符合預期；然而台灣訂閱數字低於預期水平。隨着讀者開始適應新模式，兩個市場訂閱人數趨於穩定且回升。

台灣《蘋果》遣散140員工

另一方面，。。。。。，稱未來將更專注調查採訪、重要社會新聞及專題製作。

壹傳媒昨收報0.108元，跌1.8%。